高盛：Apple恐似諾基亞 不能單靠消費者換機

外國傳媒報道，高盛發表報告估計，蘋果公司(Apple Inc.)調低了第一季度的收入預測後，之後有機會再調低全年預測，故預期股價可能再跌，將目標價由182美元降至140美元；同時下調全年收入預測6%，至2,530億美元，每股盈利料11.66美元，跌10%。

該行不但下調預測，並將蘋果公司與諾基亞(Nokia)作比較，後者在10多年前，面對着市場飽和，要倚靠消費者換機，結果由於經濟放緩，消費者一再延遲換機行動。以目前狀況，除了中國，高盛看不到其他地區消費放緩的強烈證據，但相信蘋果公司的換機率會愈益受到宏觀經濟影響，因iPhone已近市場滲透率的極限。

值得留意的是，高盛給予的最新目標價140美元，僅相當於蘋果公司市盈率約12倍，反映該公司增長潛力大降。

今年出果部新機 佢再係咁 可以同佢講byebye
佢以為好創新既野 原來一直同自己當初既理念違背
Steve Jobs明明當初每樣野都係諗點方便用家
宜家就越攪越複雜 講關機 明明一粒制可以關到機 屌你宜家要咁兩粒制

個IOS就愈寫愈閪

以前去apple store d人真係答到野 宜家去apple store 問google 都好撚過問佢地

唔似諾基亞
似90年代，冇左教主既Apple

冇了教主 成個手機界發展 好似慢幾拍

samsung, sony又係

大家鬥儲技術 ，邊個出先邊個倒米

抵啦 自己越出越貴 又唔係真係好過其他機

1萬蚊部機俾個1A火牛你已經知呢間野貪心到無得救

E家個iOS系統臃腫到冇可以答到你,一堆問題iCloud/iTunes/Backup,iPhone同唔同配件既配答etc.
Google都未必得,得返forum有用家分享經驗先有用

唔係話an好好
但真係得連登仔仲死推iphone
講少少apple壞話就幾十負評

咁android真係垃圾啊ma

冇左靈魂，但好似window 咁可以買多357年。始終冇新既霸主出現都仲有排玩，你地唔係諗住差仔揸旗既google 同做專利生意既高通會出到咩革命產品掛。有第三位奇才出現都比而家班業者用專利收皮

睇牌子啦
android one/pure android 唔差

到愈黎愈少人用果時，時班ifan bb仲會唔會繼續用呢

今年再冇乜新意就轉會用an機算，起碼加番個指紋先啦

睇下佢成萬蚊印度做點死

記得當初未有iphone，手機市場飽和
啲廠就鬥音質，鬥相機，鬥特殊設計
個時部部機都好有個性，顏色又多

而加相機仲有鬥
但音質已經 nobody cares
cut headphone jack唔係問題
但問題係部部都cut headphone jack
舊機仲用得，叫人點揀落手

手機外型就更加唔洗講
部部都無突破，部部都係磚，不過睇邊部薄啲
顏色黎黎去去都係個幾隻
apple竟然係市場上最多顏色揀

下一波要等 fold phone ，如果韓仔搞到 flex display 好好睇睇，真係殺得死 apple ，當然 apple 唔跟住搞等死啦。

冇跟快叉又cut 3.5mm 又唔開放NFC好不智

科技股變手機股

OLED 垃圾手機iphone X 一出
股價長期黎講一直會尋底

OLED mon 傷眼手機

冇左教主，新手機冇左哇一聲
出新機只係鬥數字，輕左0.01厚度少左0.01cm
話知你出到A19cpu,冇特別野我洗撚一皮野買你
改小小野就可以話旗艦機，所以Nokia先執柒左

做機唔專心
好似今期又分大細三部
又分有冇3D touch
又分真假雙sim
表面上好多選擇，實則冇分別

但係.....
始終都係會用返APPLE,
除非有第二個生態出現

教主真係教主，去左之後即刻成間公司變哂

Android笑到最後

爆炸, 升iOS 會brick會上唔到網
idog選擇性失明 唔敢入post
垃圾idog

但去左之後睇股價既話, 站在股東角度, TIM COOK > STEVE JOBS 係事實

android大撚把oled

岩啊 note8 > note9 無突破 都加價加千幾二千 加到9千7一部
note7事件之後仲咁多Android狗用3星 就知Android狗信仰仲勁過idog

又唔見你入我個Pixel 3 xl post?

而家死基佬同個女人CEO？出機只係諗為左搵幾錢 賣幾貴
而唔係好似Steve咁
自己用左十幾年apple都好想睇到apple遲早好似nokia咁仆街法

cut左部XR佢， xs xs max 減2千已經好過而家咁啦

大行講野要反轉睇

apple 又唔會執既 始終有appstore 撐住

首先要有另一間科技公司產品勁過apple先可以隊冧apple,正如當年iphone搞死nokia一樣。依家真係見唔到有邊間公司有咁既能力，唔通係華為？

支那機個勢幾勁 國內基數夠大

講真無可能

係咪sustainable先？

未必
有好多技術都係因為中國有生產線先偷到
apple會搬去印度，如果其他廠個勢都係搬出中國
中國未必好似呢兩三年個走勢咁勁

TIM COOK 根本係垃圾
SELL 屎底
創新識條春咩

細機又唔撚出 部部老系咁大部
屌喇媽

apple 以前係帶領潮流
依家係跟隨潮流
食老本唔會威威得好耐

屌 短期姐
呢幾個月都回晒塘啦

長遠無突破一樣係沒落 唔同石油個種傳統工業

啲設計咪又係教主留落黎既

人地意思係要Apple唔好靠consuming products
比較對象應該係Microsoft 同Amazon
應該出啲野同Azure, AWS打Enterprise Market

一樣可以派間諜 / 收買去偷

即係主力發展 software? 類似一啲平台比人做 transaction?

科技公司睇股價表現做話事人 又做咩IBM 衰落既野

Steve jobs: why a company failed.mov

佢唔再投入 Mac 已經係走歪左

不過高盛啲目標價不嬲都可以skip左佢

唔係乜software/hardware 咁低水平
賣既係solution
server 都係hardware黎架
Apple優勢仲有iOS, 可以係solution 既一部份
同意Mac 冇再投入係問題

其實今次apple 有盈警唔係驚奇既事
睇下佢依家搞到個market 咁亂...全部機海
俾客選擇多唔係好事， 又要多方面睇住， 又要分散管理資源， 自己搞都覺得辛苦啦

唔覺 係apple 自己慢落黎

Tim Cook 係supply chain專家

其實一直好想睇到Microsoft食埋手機條水，手機同電腦兩邊都食晒，有一個完整生態

Mac 真係錯過晒追windows 時機
係iOS 強大時玩整合
而家個mac 免費更新 如果畀錢 邊鳩個會up 唔覺有新feature 迫我up 特別ios 我部7仔仲係ios10
iPad 升咗唔覺佢有極大提升感覺 除咗secure問題

windows 10係做到 但我相信windows 整合最多係二代windows Mobile 又犯同樣的錯

人地講緊個標題寫到明爆炸個啲news post
唔係集中討論post

連燈個個連1百萬us都無
喺度學人講marketing點樣錯點樣啱
真係好搞笑

apple放棄咗pro market已經係死罪
同埋產品定價好有問題,仲要6成幾利潤靠iphone
本身靠ecosystem綁住班用家,宜家呢個慘況係自己攞嚟

點解冇人提windows

多謝你親身示範

Tim Cook 係必然人選
Jobs 就算仲在生 都唔係必然唔被退落黎嘅人 佢創apple 之後
佢嘅諗法長遠 但同市場反應同發展有差別都係事實
iPhone 5 years ahead of its time
大家仲覺唔覺呢句存在當年iPhone 5身上
iPad will replace PC's
大家仲覺唔覺今時今日iPad 仲取唔取代到PC?
Jobs對科技發展有好大貢獻 但唔代表佢所有方向正確

Tim Cook 係唔係必然人選同apple 係佢揸fit有冇誤判發展行咗條錯嘅路 我唔覺直到iPhone x 為止 xs同xr就覺得問題出現

最重要的是pwm調光低頻閃傷眼
e.g. note 9, pixel 3, iPhone x/xs/xs max

得lcd同少數oled有dc調光
e.g. lg v30, OnePlus 6t

其實windows phone而家唔掂嘅主因係咪都係佢個store？

oled is not a problem, low frequency pwm is the problem

比d時間ms

微軟打手真係發夢

岩 iphone 7開始新機太難壞 冇藉口換

你見過一部smartphone內可以有四種screws未？
你見過換背殼要4000+ hkd既smartphone 末？
單論Apple's repairability就知apple fans先係最有信仰

重點

nokia死亡原因根本唔係市場飽和

M$就算啦
雖然依家都有晒啲功能但都係好難用
M$咁多年都係咁
有本事整舊嘢出嚟
但冇人識整個介面嘅
我用電腦多都覺得煩

十年人事幾番新
都係時候有新牌子頂上啦
良性競爭先係最好

And it’s the best iPhone we have ever made

之前一直有用
windows ce3.0 開始用
但去到中期windows mobile 時
apps 少都算
system 想轉language
想轉輸入法都仲要另外裝或冇
想打日文都煩到咩咁
把心轉iphone 4

插到咁先出份報告睇淡 應該好快彈返

無Steve jobs你覺得靠Tim cook會有今日？

錢已袋

有第二個創新者出現就收皮
不過短期內都唔會有
android同iphone有啲嘢都各有好處

噉畀啲時間apple，又可以整到啲咩出嚟，我都唔敢估

普通既消費者跟本已經用唔盡d優化工能，又唔係有咩突破技術！
由最初6千幾一部高階機到而家萬二蚊部，點買落手!

其實一直好想睇到apple食埋電腦OS 90% market share 條水，手機同電腦兩邊都食晒，有一個完整生態

當年佢只係將pocket PC 加個電話就當成電話
而家嘅佢windows phone 起步 連輸入法係跟application就係死罪 仲有學ios自閉
唔覺佢識整合啲乜 但windows 已經係霸主 pc今時今日返工係被要求識用

apple 嘢都冇整合架 淨係time capsule就知佢on柒鳩 我屌佢 ifanboy唔會應我 我由macbook router iPad iPhone apple tv 都有 不節不扣ifanboy 都唔會覺得apple number 1

識整合只有Sony

呢次真係Apple已死

SONY 就好心咪拎出來講啦
唔撚尷尬架咩

你知唔知iphone相機個chips係用咩牌子

當兩邊都係on9
賣得貴就係創新？

Tim Cook 最勁係管理生產線
Marketing / pricing 嗰part好似俾咗個女人做？

我都幾夠膽講用過 android 同 iPhone 既人
最後都會用返 iPhone

iPhone X 賣 $8000
銷量完全冇問題
係 XS 出得太急姐
啱啱換完 X 幾個月既人
邊會為粒 U 再換機

我知
但你講手機界
唔係零件硬件.

你拉埋來講, apple d chips其實都好大創新, 勁過出面公司好多
咁係咪等於佢手機創新左?

佔幾多都唔影響你用唔用咖

離唔開iphone主要都係為左hands off

不過真係好貴

可能係啦
純個人意見 蘋果個勢都係向下走了 股價反映晒

今年想換機特登等勁耐發佈會
轉頭迫我買番 ip8
仆街

下年過萬五唔買新了入多陪max用多年再換

其實apple嘅狀況有啲似當年windows 7變windows 8嗰一下，整到冇嘢好整唯有試一下新嘢，點知瀨晒嘢

gay cook係咁上下 下年就轉an

實體鍵到捽mon 等下一樣新技術先會有改變

我估出埋mon下 指紋解鎖 就當交左功課

apple 已死 2019

重有cut咗個M字額

點會賺唔到 配件食水仲深
一個透明case 都賣298
AirPods 又成班人問 出2 未啊 你出我就買架喇
快充配件 又要買 轉3.5mm 接口配件 就有得賣
之後無線充電 遲下出埋 又賺一筆

點會唔賺姐

touch mon之後會出啲咩呢？投射mon？

以前用過SONY/SAMSUNG 都好撚垃圾 先轉會APPLE
我屌緊佢新發展方向
咪鳩抽水

其實蘋果勁多野可以做，只要佢肯做根本有排都未執笠

例如發展家用遊戲市場，整一個類似switch 既底座來連接Iphone 去電視/加強Apple TV，再研發一種蘋果專用嘅手掣來玩遊戲已經可以做到好多嘢。
，平時帶部iPhone去朋友屋企，放部iPhone去嗰底座即刻連線打機你話幾正。

整合iCloud iTunes apple video Apple Music iBook podcast ,
一個月費就可以好似Netflix咁隨便睇戲聽歌用雲端，肯定大把人俾錢

發展互聯網支付Apple Pay，使用Apple Pay做支付轉賬，甚至好似支付寶咁樣做投資買賣外幣匯款

只要佢願意做上述呢啲嘢, Nintendo , Netflix , PayPal 市值起碼跌兩成大把野玩

宜家啲新機有薄到咩？
Steve jobs唔會俾佢行返轉頭

你講呢幾部我直頭無聽過

只可以話ANDROID 用過中伏
IOS 其實SO FAR 都無
所以繼續做果粉
ANYWAY 以後無細機 會考慮轉

Nokia 比佢玩死咗

留名睇apple 玩得出D咩花樣
我認為如果再停留係"出一部更勁既手機"黎維持一間公司股價就注定失敗

電話game點同家用機game鬥

Switch 好多game好簡單但係都好多人鍾意玩啦
而且而家好多電話game都好高質㗎啦

同埋參考返而家MacBook可以外接顯示咭嘅玩法，iPhone同樣都可以做到類似嘅外接設備然後提高性能玩一啲更加複雜嘅遊戲

如果啲人連部主機都唔買，重使鬼買你啲配件咩

除左 Oneplus 呢啲垃圾賣個人資料大陸機之外
不如講下其他個兩部點樣值 $6598 同 $7250

NFC 開咗啦 係八達通垃圾 咪撚鳩up

問十個九個都寧願買Switch啦
電話game係笑話
同ps4更加無得比

XR都減2000都得㗎 變返以前iPhone 4價錢

就係講Apple唔肯做 佢粒A12X講到打到2K咁靚
但係冇繼續推其他console game
部switch粒tegra咁廢都玩到zelda warframe果d食資源game

最同意最尾嗰句

有時要答返佢轉頭

我諗最答得問題幫得手嘅應該係IFC嗰間

上次係新城市問個職員 iPhone 快叉要買咩牛
佢水左我買個12W 旅行裝

用落唔對路再查一查
原來出左隻新18W
一係要用29W Macbook牛叉先得
嬲撚到我

係呀其實佢個芯片咁勁完全可以玩到啲大作
不過用手指控制係原罪
所以一定要搵返啲設備例如滑鼠鍵盤手制連接

你都弱智
Microsoft夠有錢啦, Xbox打低左switch未呀?
D人買switch就係為左玩Mario.
你apple有撚咩

依家間間都玩緊AI, 無人車, cloud,量子電腦?
Apple玩咩? 唔通靠Siri咩

我都冇話會打低Nintendo
依家係討論緊佢有咩可以做

Pixel 3 XL 5個M額bug 既news post都唔見人影啦佢

唔用普通螺絲代表係唔預你自己拆 懂？

Android狗炸到賓周做手術唔知要幾錢呢？

2邊加幅都咁多wo

Apple都玩緊Apple car wo
AI A11都做緊啦

Face ID 正宗又貴又唔user friendly

Google已經測試緊新os

試左好撚耐 幾時先出到世
快d屌打apple啦

岩岩google 幾個月前好似有apk體驗 有冇人試過

高盛燈

Google 的 Fuchsia OS 將能運行 Android 的 app

如果真係出到，可能真係可以屌打ios 一開始可能都會用返android嘅App，但如果用慣咗，就會愈嚟愈多轉去Fuchsia

不過另外一提，佢一出IT狗又要學多樣嘢， Fuchsia app

nintendo肯出Mario run
Mario kart(整緊) 動森落iPhone已經好大進步

apple 擠牙膏出野都日日印銀紙咁，有幾多野收埋唔出邊個知

咁爆炸真係個別例子，唔係爆到碌7咁要回收

世界就係咁 明知個牌子爆炸
都仲要去買黎用
真係奇撚怪

認真問，其實iphone佔apple幾多％profits？
其他products e.g. Macbook profit好少？

製造成本減小、加價升幅大於購買意欲人數減小既降幅
應該會到數，但係呢個玩法又玩到幾耐？

pixel 3，背後software運算都好勁
未來google有機會追到apple

華爲唔係有後門既話真係換左機

所以先有機海，用盡每一樣零件既資源，又可以有更多牙力去壓價
XR 根本用左好多上代X 既料，所以XR個毛利率應該大過XS

事實上如果人人都仲好似以前咁，出親新機都大把人換，呢個如意算盤實爆數，但可惜理想與現實.jpg

話apple已死既人係唔係個個都唔出街?

有app store 頂到既

點打apple出名售後差，妳唔係意為d天才幫到妳呀?
我公司個48 部macbook pro 退役晒我都唔知開心左幾耐

慢慢等

下部賣萬五啦

電腦apple 過到10%都當佢贏

Tim Cook 真係垃圾嚟，自家產品連mac pro都要另買多條線轉接usb-c，想點樣啊 。

冇教主就收皮

但係高盛似乎冇計過一樣野

當年Nokia 係冇類似App Store嘅嘢

但係Apple係有app store 喎，Apple賣完手機仲可以賺第二浸錢，呢樣野係nokia 做唔到嘅嘢

鍵盤分析師係咁樣㗎啦

由 Nokia 嘅 bar phone 到 iPhone
我覺得係兩種唔同產品
當時過渡時期嘅係 PDA phone
Apple 係食正個 perfect storm
Touch screen, 3G, App Store
App Store 將應用掌上化
多年前 Palm 已經幾成功咁做到
但無3G 同 流暢嘅 touch screen 技術
一直難以再上
可以話 SJ 夠運
不過睇番 SJ 歷史
Mac, GUI 普及， newton, iMac, iPod, iTunes, iPhones, App Store, iPad .......
佢嘅 track record 又好難用夠運就可以解釋晒
但如果話 SJ 仲在生
Apple 會點點點又過於神化 SJ

佢哋嗰啲仲係用「硬件思維」去睇Apple

Apple 威的地方唔係做電話係軟件．有料的都觀察到佢成功將成個業界生態扭轉左，變左軟件主導，Apple 將iphone/ipad 組成左一個好完整的生態系統可以係開發者／用家／商家之間自給自足。

不過對於硬件撚來講，根本就唔會明白呢啲嘢

我諗 SJ 當時都無諗過 iPhone 嘅空前成功
令 apple 成為市值第一嘅上市公司
其實咁反而累左佢
單一產品佔收入超過一半
股東嘅壓力令到成間公司一定要保著 iPhone 呢個 cash cow
頭幾代係每有驚喜
跟著已有老態龍鍾之感
好在個 ecosystem 有自我強化嘅能力
老態未至於太明顯
但老本有盡時
SJ 仲在生都未必壓得著股東求財之饑渴
更惶論 TC
銷售量寸步難進
唯有走偏加價推高銷售額
在商言商個無可厚非
但會識得拿捏
依家係考驗嘅時候

樓上有人話 apple 變 Nokia 無可能
睇番歷史就知呢啲係係正常大多數，而非反常
感慨當年 Michael dell 被問要點先救到 apple
當年 MD 如日方中
誇下海口提出 apple 執粒係對股東最好嘅
Dell 今日要私有化真係諷刺
企業興衰如萬物受地心吸力一樣
係必然

年年都apple已死架喇，咪又係大把人用

岩呀

係到話人定價貴

人地啲精算師做晒統計點賺到盡

Apple 未必自視過高
敢於無止境加價
更可能係因為肉隨針板上
被股東逼到殺雞取卵
昏了頭腦，又無 SJ 之流坐鎮
目光只見明日股價
後天已是太遙遠

即便 SJ 坐鎮
P/E 最高只及 20 倍
市場只當 apple 係 gadget manufacturer
Not like Amazon 有遠景，願景，百倍 P/E 又如何
依家只係返回地面
好正常

高盛廢話連篇
環球第一財經演員
不聽也罷

單靠消費者換機有何不可
君不見 apple 能達此位
不就靠消費者多年來不斷換機

高盛自身難保
還是少廢話多實事為妙

Microsoft 都試左好多次
但唔夠 App 係死症
成個 Windows Store 都唔多 App
Surface 想打 iPad 都打唔成
更加唔好講手機市場

你諗到高盛諗唔到既野

想要番touch id

幾時出crossover 特別版 Iphone
又想打低價市場 又驚d人買哂平版
結果左cut右cut 仲要隔硬整高哂d入門價錢
想迫人買貴機

仲有殼同airport啊

本身諗住windows 10 越嚟越on9
Mac可以搶到企業市場
點知apple好似想放棄咁

擺明行精品路線先出xs xs max
當年apple watch gold version 都受唔到教訓
一年一部既野賣咁撚貴

apple 知大概兩代換一部
所有s尾嘅機 其實銷量唔好 或唔太好
不過Jobs 係supply chain上全權交畀佢
如果真心buy apple 呢點唔能夠質疑佢有冇夾帶Jobs 果一套落黎現今
再講
Jobs 在生或有機會一樣機海
正如iPod

iPod 初初出 一部 佢在生時都發展勁多型號 字頭唔打 classic nano touch shuffle 一部iPod 四個大小
iMac 兩個吋數 MacBook air 一樣 MacBook pro 三個
iPad iPhone係佢手上時 因為未致好成熟 佢iPhone 只改咗一次吋數 但唔覺apple 唔會玩機海 只係較其他公司慢 因為先出一樣 等市場接受 先出機海 冇其他公司咁急進

如果你話surface 打唔贏iPad
你睇surface go 同chromebook 外國市場
surface 初初出 台灣佬都讚
海量application/software
Chromebook更係鬼佬極buy
touch 類laptop 可用Android app
你iPad 用到啲乜 我有部呀 除咗上網 同睇下ebook 我諗唔到有乜鳩用 就算我玩開影相 現時iPad iPhone 個mon 唔係陰陽就偏黃 點搞 MacBook pro 叫做正常

windows phone 唔係唔夠app 係寫都唔friendly 邊鳩個得閒寫埋輸入法入去 當年佢初初出 輸入法係跟app 換句話寫app條友要搞埋輸入法入去 痴撚線 邊個諗 windows phone 8.0果時 無撚敵
我撚過下上手 流暢度 當年Android 拍馬都追唔上 拍住iOS 但弱智嘅app 環境設計 抵佢死

留戀指紋先唔係蘋果嘅價值囉, 又話要有新意又要用返舊嘢 如果以用家主導方向出發, 一開始就唔會有iPhone囉

nokia似係搞死自己多啲囉 當年冇iPhone佢都會比其他人 eg blackberry 搞死啦

其實諗返轉頭, 唔係話apple唔得, 但依10年發展得咁快, 講真真係好大程度因為全球一齊放水, 普遍人有錢咗, 經濟好先有條件年年upgrade, 而依10年都冇咩經濟下行嘅環境出現過。依家經濟開始差, 先係對apple真正考驗嘅時刻

Chrome

可以有咩革命性改變

唔係侵侵上台，玩下手比華為搶左第一啦

你博google食電腦好過啦

D職員仲成日寸77 唔憂做咁幫apple打工就好巴閉？

apple

switch同ios 都係用unity 寫

但手機個gaming market已經俾課金game 玩爛左，你問下有幾多人肯俾$350買隻手機app先再算

呢個係市場問題多過技術問題，switch 機能係差過iphone 好多

當你可以係大電視連手掣同朋友一齊打機既時候已經唔可以算係手機app了

玩唔玩到又唔係淨係睇性能
Iphone長玩舊電可能1-2個鐘就玩完
另外Cpu應該熱到爆炸

你肯定

係呀，例如如果可以係電視同玩第5人格、PUBG之類都會幾吸引

手機果邊嘅買家會同你幾舊水買隻game？mobile game 啱啱興起嘅時期仲有d一舊水有質素嘅game, 而家真係無曬

仲要touch screen 同controller 控制好唔同，真係玩pubg 想好似switch 咁做到mobile console 要有個好快裝到手柄嘅mechanism

而家ios 用藍芽連controller 真係麻煩到hihi, switch click 一下就搞掂

我諗如果蘋果會出一種新既連接設備，到時都會解決到呢個問題。蘋果一向最出色就係做呢類野
我同意蘋果只要一日使用touch screen，手機game 都唔會吸引，所以先需要有手掣/其他連接設備，再開放一套api 比developer 去開發，就好似而家既apple pencil

而且應該會出另一個app store , 專for 家用遊戲市場

原本我覺得出APPLE TV果陣佢都係想行呢條路

而家個路向似乎唔係咁, Apple想食老本食到天荒地老

要計AI數, 佢cut左mac pro個PCIE接口, 用EGPU計會有30%性能折損
developer好需要用function bar, 佢cut左改去做個touchbar,仲覺得自己好創新
新iphone唔講
ipad pro, 佢俾唔到一個developer環境俾直正既pro user, 連俾執相剪片既都係得d半桶水apps
apple想打education市場, 但呢個市場係美國俾chromeos食左好多,人地有齊成套solution,apple而家要追真係遲得太多
做server solution,而家係人都知佢個icloud infra係用google既, 之前用AWS/Azure 機, 自己做電腦solution 一哥但呢方面仲差過中國幾間大既服務商
MBA/MBP overlap到...都會有人買唔同既product既,但再係咁既定位佢一定玩死自己

唯一仲可以令apple仲生存到係因為有IOS, app store同icloud, 呢堆野無左真係玩完

屌，早排去天才吧問iTunes既問題，佢真係問返我轉頭有冇google搵過答案，我叫佢google俾我睇，佢最後都係答我唔到，痴線

其實App Store個護城河無你地想像咁深

但係我戴口罩果幾日真係用唔到..

最慘係課金一撚定貴過一隻game

佢而家macbook講到好似好多選擇咁

但係個定價on9到震 12吋, Air, Pro non-touchbar
淨係呢3部都痴撚線